% % %
%
%	- Grundlagen- 
%
%	Ziel:	
%
%	Status: alpha
%
% % %
\chapter{Grundlagen}
\label{cha:grundlagen}
Quartett (eigentlich \textit{Supertrumpf}) ist ein Kartenspiel, das meist mit Quartettkarten gespielt wird. Die Karten haben Kategorien mit Werte, mit denen man versucht den Gegner zu überbieten. Manche Karten setzen voraus möglichst klein zu sein, wie beispielsweise bei Autos die Kategorie von 0 auf 100, dann gewinnt die kleinste Zahl. Zu Beginn werden die Karten gleichmäßig auf die Spieler (in unserem Fall nur zwei, es kann aber auch mit mehreren Spielern gespielt werden) aufgeteilt. Jeder Spieler packt seine Karten zu einem Stapel zusammen, sodass er nur die oberste Karte sieht. Ein zufällig ermittelter Spieler darf beginnen, indem er eine Kategorie wählt und den Wert dazu sagt. Die anderen Spieler sagen jetzt ebenfalls zu der gewählten Kategorie ihre Werte. Je nach Kategorie gewinnt der Spieler mit der kleinsten oder größten Zahl. Dieser bekommt alle Karten und hängt sie unten an seinem Stapel an. Haben 2 oder mehr Spieler den gleichen höchsten oder niedrigsten Wert, so werden alle Karten verdeckt in die Mitte gelegt und alle, die einen höchsten oder niedrigsten Wert hatten spielen eine weitere Runde, das sog. \grqq{}Stechen\grqq{}. Der Spieler, der die vorherige Kategorie gewählt hat, darf die nächste Kategorie auch wählen. Das Stechen lässt sich so lange fortsetzen bis es einen eindeutigen Sieger gibt. Dieser bekommt dann alle Karten, die in die Mitte gelegt wurden und die, die beim letzten Stechen beteiligt waren. Hat ein Spieler keine Karten mehr, so hat er verloren.\\

%TODO Spielstrategie